## Gili Apakah Yang Paling Bagus di Lombok?

### Gili Trawangan
Pantainya yang cantik dengan perpaduan pasir putih yang bersih dan air laut yang bening menciptakan perpaduan keindahan yang tak akan terlupa. Adalah Gili Trawangan, salah satu wisata gili yang berada di Pulau Lombok yang namanya bakhan taka sing lagi bagi para wisatawan asing. Di gili ini Anda akan disuguhkan pesona matahari terbit dan tenggelam yang memukau. Deburan ombak dan sepoi angin tropis menambah makna bagi liburan Anda. Gili Trawangan menyimpan harta karun bawah laut yang tak kalah mengagumkan. Bagi Anda yang penasaran dengan ekosistem bawah laut yang mencengangkan, Anda boleh mencoba menikmatinya di Gili Trawangan. Anda bisa memilih diving atau snorkling untuk merakasan bersentuhan langsung dengan kehidupan bawah laut Gili Trawangan yang masih alami. Khusus bagi Anda yang menyukai tantangan dan selalu penasaran dengan hal baru, Anda bisa mencoba diving di malam hari. Karena di Gili Trawang juga ada penyedia jasa penyelaman yang menawarkan sensasi baru menyelam di malam hari. Dengan demikian, Anda akan menemukan berbagai biota laut yang aktif di malam hari dan berbagai keindahan terumbu karang serta makhluk laut nocturnal lainnya.

### Gili Air
Gili Air memiliki pamor yang tak kalah dengan Gili Trawangan. Letaknya sangat dekat dengan Pulau Lombok, tepat di Desa Gili Indah, Kecamatan Pemenang, Kabupaten Lombok Utara. Pulau yang memiliki luas sekitar 170 hektar ini memiliki kekayaan panorama alam yang mengagumkan. Layaknya di Gili Trawangan, di Gili Air Anda bisa menikmati eksotisme pemandangan matahari terbit dan tenggelam yang mengagumkan. Selain itu, Anda juga bisa menikmati beberapa aktifitas wisata bawah laut yang menarik seperti snorkelling dan diving. Kebanyakan penduduk asli dari Gili Air ini adalah suku Sasak dan Bugis yang sangat ramah dan mudah akrab dengan para wisatawan.

### Gili Meno
Alamnya yang masih sangat natural dan tak banyak tersentuh oleh pengaruh luar menjadi daya tarik yang sangat kuat bagi Gili Meno. Di sini Anda akan merasakan damainya suasana khas pedesaan Lombok yang asrih. Walaupun tergolong pulau yang cukup kecil dan sepi namun banyak yang menjadikannya sebagai destinasi wisata saat mengunjungi Pulau Lombok. Selain menikmati pesona sunset, para pengunjung bisa berenang, snorkelling, dan diving. Anda bisa menghubungi perusahaan paket wisata Lombok yang dipercaya untuk membantu mengurus liburan di Gili Meno ini.

### Gili Nanggu
Gili Nanggu destinasi wisata yang cocok bagi para pengantin baru. Suasananya yang sangat sepi dan pulaunya yang sangat alami membuat Gili Nanggu menjadi destinasi wisata di Pulau Lombok yang sering disambangi oleh pengantin baru untuk menghabiskan bulan madu. Birunya langit dan air laut serta putihnya pasir pantai yang bersih menyelimuti indahnya pulau yang terletak di Lombok Barat ini. Kerumunan ikan dengan berbagai corak dan jenis, juga berbagai terumbu karang yang seakan tak pernah tersentuh manusia adalah pemandangan bawah laut yang sangat lazim di Gili ini.

### Gili Kedis
Sangat kecil, hanya beberapa petak saja, membuat Gili Kadis seolah menjadi pulau prifat yang mahal. Pulau ini terletak di wilayah Sekotong, Barat Daya Pulau Lombok yang terkenal dengan berbagai pantai cantik. Berbagai latar pemandangan alam yang anti mindstream dari Gili Kedis, menyediakan berbagai background selfi yang sangat sayang tuk dilewati.


Baca juga : 
*[pantai kuta lombok](https://firstlomboktour.com/wisata-pantai/pesona-pantai-kuta-di-pulau-lombok)
*[tempat snorkeling lombok](https://mobillombok.com/wisata/tempat-snorkeling-di-lombok.html)
*[tour wisata lombok murah meriah](http://tourwisatalombok.doodlekit.com/)